尋找理想第二家園 港人60萬低成本移居手冊

6月9日香港有103萬市民上街參加反送中遊行，惟政府如期將於6月12日繼續《條例草案》在立法會恢復二讀辯論。今日（6月10日）有多間公司及社會機構宣布會於12日罷市作為抗議！
導演張堅庭昨日有遊行反政府修例，他表示，新一輪移民潮已出現，有加拿大回流香港的朋友，已打算為小朋友再次離開香港。事實上，近年有不少香港人討論移民的課題，其中美英等地的入場門檻較高，另外，馬來西亞及台灣亦成為港人熱門移居之地。

TOPick 綜合了幾個投資移民及投資計劃的國家或地區供參考:

1. 馬來西亞
馬來西亞政府推出「第二家園計劃」(俗稱MM2H)，此簽證的有效期為10年，但可無限續簽。參與者可以在10年簽證有效期內自由往返馬來西亞，不限制逗留時間及出入境次數。
申請人可攜帶配偶和21歲以下的未婚孩子一起辦理，並且可以為60歲以上的父母辦理馬來西亞第二家園的陪同簽證。
50歲以下申請人必須出示50萬馬幣(約100萬港元)的流動資金證明，及等值1萬馬幣(約2萬港元)的月收入證明。申請獲批後，申請人要在馬來西亞的銀行存入30萬馬幣(約60萬港元)的定期存款，1年後可以取出其中的15萬馬幣(約30萬港元)作為買房、買車、醫療費或子女學費之用。

2. 台灣
台灣移民門檻較低，港人只需投資600萬新台幣（約152萬港元）在當地1年經營生意，並1年內不離開台灣多於30天，便可取得台灣永久居留權。

3. 英國
英國內政部、英國簽證與移民局在今年3月7日公布推出兩個新簽證，即創業簽證（Start-up Visa）和創新簽證（Innovator Visa），取代舊有的Tier 1畢業生企業家簽證（Graduate Entrepreneur visa）及Tier 1企業家簽證（Entrepreneur Visa）。現有的Tier 1投資者簽證（Investor Visa）200萬英鎊（約2,038萬港元）投資額不變，但資金來源證明由3個月上調至2年；並在投資項目剔除英國債券。成功入籍英國約需5至6年時間。

4. 愛爾蘭
愛爾蘭護照可自由出入歐盟國家，資產要求高，但勝在審批程序快，條件是要有200萬歐元(約1770萬港元)資產值，其中100萬歐元須投資在特定項目。

5. 加拿大魁北克省
加拿大魁北克省有大致3個門檻，首先申請人需證明有160萬加元(折合約945萬港元)資產，包括物業、股票及現金，但半年內由家人轉贈的資產不作計算；在過去5年的2年內，必須有全面的管理經驗，包括公司策劃、管理以及財務和人事管理經驗。
此外，申請人要投資120萬加元(折合約701萬港元)於政府的移民基金。
移民顧問關景鴻指，申請人透過加拿大技術移民並不容易，因為大部分申請人都具大學畢業、英語流利及擁工作經驗，簡單而言，如果沒有當地僱主聘用及省政府提名，幾乎難以透過技術移民到加國。

6. 葡萄牙
申請者要投資價值不少於35萬歐元的舊房產重建項目，或投資50萬歐元的房地產，申請人毋須學歷及經商經驗。投資者可自由進出葡萄牙，首年只需居住7天，第2至3年合共14天，第4至5年合共14天。葡萄牙投資移民是採用(1年+2年+2年)簽證，在居住到第2年及第4年時，再申請2年期的續簽。到住滿第五年，即可提出申請。
申請人居住滿六年，通過一定程度的葡語考試及沒犯過嚴重罪行，即合符資格申請成為公民身分。